David Perry 獲港律政司委聘任主控 藍韜文：令人覺得有點唯利是圖

高等法院上周就律政司在檢控前年 8 月 18 日維園非法集結案中，聘用英國御用大律師 David Perry 頒下判詞，批准律政司申請。英國外相藍韜文指北京會視聘請英國御用大律師檢控民主派人士，是公關突破，而大律師亦並非不可抗拒這些官司。他直言 David Perry 接辦此案，令人覺得唯利是圖（mercenary）。

藍韜文參選成下議院議員前，在外交部擔任人權問題律師，亦曾在海牙協助國際法庭處理戰犯法律工作。他表示自己不明白任何人如何「有良心」地處理這一案件。他今天在英國當地時間早上接受 BBC 政治編輯 Andrew Marr 視像訪問，認為大律師可以「行為守則」抗拒此案，他補充：「從北京的角度，這將是一場嚴重的公關突擊。坦白說，我認為人們看到這情況，會覺得有點唯利是圖（mercenary），當你去接這樣的案件」

他在天空新聞節目直言，「我不明白任何人如何有良心，從我們已知領先世界的法律專業中，接過一宗案件，而案件將不得不按照北京當局的要求適用的國家安全法，這直接侵害、貶損了香港人的自由；而我理解，這就是David Perry 先生和泛民行動者在這宗案件中的關係。」

明明最初奶得最勁哥個係佢 死都唔比BNO平權又係佢

制裁啦, 唔好得把口

本身FCO除左外交就係幫英國商界揾商機，奶共好正常

知錯能改就得，無謂追究太多，推動英國盡快進行制裁同救手足好過啦

不嬲唐寧街都係首相做好人 外相做醜人
過渡時期如是 戴卓爾夫人出嚟講幾句人話
居英權落閘呢啲醜事由賀維出馬

mercenary唔係解雇兵咩

adjective

兩個解釋都可以

外相用依隻字，應該係非常配合英國人講野有骨嘅文化

釘佢牌啦唔駛煩